<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Faq on Canada FAQ - domande e risposte per immigrare in Canada!</title>
    <link>https://canadafaq.it/faq/</link>
    <description>Recent content in Faq on Canada FAQ - domande e risposte per immigrare in Canada!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Dec 2020 10:00:00 -0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://canadafaq.it/faq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Il Working Holiday durerà due anni?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/il-working-holiday-durera-due-anni/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 10:00:00 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/il-working-holiday-durera-due-anni/</guid>
      <description>Noi italiani eravamo una categoria sfortunata: il nostro visto rilasciato tramite il programma International Experience Canada (conosciuto anche come Working Holiday) dura soltanto 6 mesi.
La buona notizia di questo fine 2020 è che il governo Italiano e Canadese hanno firmato un nuovo accordo che consentirà agli italiani di età compresa tra 18 e 35 anni di ottenere un Working Holiday di 12 mesi anziché 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contattare l&#39;immigrazione canadese (e ottenere risposta!)</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/contattare-immigrazione-canadese-ircc-web-form/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 10:00:00 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/contattare-immigrazione-canadese-ircc-web-form/</guid>
      <description>Riuscire a contattare un essere umano all&amp;rsquo;interno dell&amp;rsquo;immigrazione per chiedere chiarimenti o spiegazioni è praticamente impossibile. Non esiste un numero di telefono da chiamare e l&amp;rsquo;ambasciata canadese non è di grande aiuto e ti rimanda al sito.
Praticamente l&amp;rsquo;unico modo funzionante è compilare il modulo di contatto online disponibile sul sito del Immigration, Refugees and Citizenship Canada: IRCC Web form: Contact us online</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come ottenere la cittadinanza Canadese e diventare cittadino con passaporto</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/come-ottenere-la-cittadinanza-canadese-diventare-cittadino-passaporto/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 08:41:00 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/come-ottenere-la-cittadinanza-canadese-diventare-cittadino-passaporto/</guid>
      <description>Stai già vivendo in Canada da qualche anno? In questo caso potresti applicare per ottenere la cittadinanza e il passaporto canadese! La cittadinanza ti permette una maggiore libertà di movimento in quanto non &amp;ldquo;scade&amp;rdquo;, a differenza della Permanent Residence che ha dei requisti di permanenza sul territorio e che deve essere rinnovata ogni 5 anni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>eTA per Permanent Resident o CoPR, serve?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/eta-permanent-resident-copr/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 12:00:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/eta-permanent-resident-copr/</guid>
      <description>Una volta diventati Permanent Resident siete molto più liberi di viaggiare da e per il Canada: non vi servirà infatti più l&amp;rsquo;autorizzazione eTA quando salirete in aereo. Una preoccupazione in meno!
Dove però portare con voi la vostra PR card, la tessera rilasciata dal Governo che attesta il vostro status di residente permanente.
Quando ricevete per la prima volta la Permanent Residence all&amp;rsquo;estero vi verrà recapitato un documento cartaceo chiamato Confirmation of Permanent Residence (CoPR) che dovrete presentare al confine una volta entrati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi devo registrare all&#39;AIRE?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/mi-devo-registrare-all-aire/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 21:45:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/mi-devo-registrare-all-aire/</guid>
      <description>Gli italiani che intendono trasferisi all&amp;rsquo;estero per più di 12 mesi si devono iscrivere all&amp;rsquo;Anagrafe degli Italiani Residenti all&amp;rsquo;Estero (AIRE). L&amp;rsquo;iscrizione deve essere effettuata al più presto, meglio se entro i primi 90 giorni.
L&amp;rsquo;obbligo quindi non riguarda chi prova il working holiday.
Quali sono i vantaggi? Aggiornare la residenza permette di votare dall&amp;rsquo;estero, di richiedere certificati anagrafici e rinnovare la patente senza tornare in Italia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quale è la miglior banca per aprire il primo conto corrente in Canada?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/miglior-banca-per-conto-corrente-in-canada/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 18:00:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/miglior-banca-per-conto-corrente-in-canada/</guid>
      <description>Uno dei primi passi appena giunti in Canada è sicuramente quello di aprire un conto corrente. Il sistema bancario canadese è solido e dominato principalmente da 5 banche:
 Royal Bank of Canada (RBC) Toronto-Dominion Bank (TD) Bank of Nova Scotia (Scotiabank) Bank of Montreal (BMO) Canadian Imperial Bank of Commerce (CIBC)  Secondo me non conta molto quale banca scegliete, almeno inizialmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quanto tempo ci vuole per ottenere un visto?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/quanto-tempo-ci-vuole-per-ottenere-visto/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 19:30:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/quanto-tempo-ci-vuole-per-ottenere-visto/</guid>
      <description>Una volta raccolti i documenti necessari ed inviato una domanda completa, quanto tempo ci vuole per ottenere una risposta? Non è possibile dare una risposta esaustiva per ogni applicazione: dipende dal motivo per cui si applica, se l&amp;rsquo;applicazione è inviata dall&amp;rsquo;interno del Canada, dall&amp;rsquo;Italia o da qualche altro paese, se si tratta di un nuovo rilascio o un rinnovo&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Credo di avere il Coronavirus, cosa faccio?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/credo-di-avere-coronavirus-cosa-faccio/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 11:00:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/credo-di-avere-coronavirus-cosa-faccio/</guid>
      <description>Il Governo del Canada ha messo a disposizione una pagina web dove poter effettuare un &amp;ldquo;self assessment&amp;rdquo; riguardo il proprio stato di salute. Se temete di avere il COVID-19 controllate l&amp;rsquo;elenco dei diversi sintomi, rispondete alle domande e in base alla provincia di residenza la pagina vi dice quali numeri di telefono chiamare e a quale autorità rivolgervi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minimum Wage in British Columbia</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/minimum-wage-in-bc/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 15:00:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/minimum-wage-in-bc/</guid>
      <description>In Canada il lavoro dipendente ha una retribuzione minima garantita che si chiama Minimum Wage (stipendio minimo). Questo varia da provincia a provincia, per la British Columbia è di $13.85 all&amp;rsquo;ora (dal 1 Giugno 2019), il nuovo minimo dal 1 Giugno 2020 è di $14.60 all&amp;rsquo;ora.
Questo importo è lordo.
Alcune categorie di lavoratori possono avere uno stipendio minimo più basso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TFSA questo sconosciuto</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/tfsa/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 20:58:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/tfsa/</guid>
      <description>Il Tax Free Savings Account (TFSA) è un tipo di conto bancario disponibile in Canada. Vediamo di fare un esempio con quanto esiste in Italia.
In Italia esiste il conto corrente da cui si possono fare e ricevere bonifici, far accreditare lo stipendio e pagare automaticamente le bollette. Può essere gratuito o costare qualche euro. L&amp;rsquo;equivalente canadese è il chequing account.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biometrics: dove conviene andare al VAC</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/biometrics-dove-andare-al-vac/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:15:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/biometrics-dove-andare-al-vac/</guid>
      <description>Per biometrics si intendono le vostre impronte digitali e una vostra fotografia. Devono obbligatoriamente essere raccolti da un Visa Application Center (VAC) autorizzato.
In Italia ne esiste soltanto uno a Roma: VFS Global - Roma
Per chi vive lontano può essere un viaggio lungo! Ma grazie a compagnie aeree come Ryanair muoversi in Europa è diventato economico quindi le opzioni aumentano!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Individuare gli annunci truffa su Craigslist</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/individuare-annunci-truffa-su-craigslist/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 22:44:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/individuare-annunci-truffa-su-craigslist/</guid>
      <description>Una piaga piuttosto diffusa sono gli annunci truffa su craigslist. Craigslist è l&amp;rsquo;equivalente canadese di Subito.it o Kijiji.it: un sito di annunci di ogni tipo, dalle biciclette usate agli affitti.
La situazione degli affitti nelle grandi città è piuttosto critica: tanta richiesta e una offerta non sufficiente. Nonostante i prezzi molto elevati gli annunci di solito durano online pochi giorni, al massimo un paio di settimane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Working Holiday Visa spiegato</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/whv-spiegato/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 11:15:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/whv-spiegato/</guid>
      <description>Il Working Holiday Visa o più brevemente WHV è un visto che vi permette di lavorare temporaneamente in Canada per 6 mesi e può essere esteso per ulteriori 6 mesi da visitatore.
Ci sono due requisiti fondamentali da rispettare:
 Età compresa tra 18 e 35 anni Avere residenza in Italia nel momento in cui applicate  Il permesso di lavoro associato è di tipo open cioè potete lavorare per qualunque azienda o datore di lavoro in Canada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il pool per il Working Holiday è aperto o chiuso?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/pool-working-holiday-aperto-o-chiuso/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 18:54:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/pool-working-holiday-aperto-o-chiuso/</guid>
      <description>Il pool del Working Holiday funziona per estrazione casuale, non c&#39;è una graduatoria o punteggio, e non conta quando si invia la candidatura.
Aggiornamento 2020 Il pool ha aperto il Lunedì 9 Dicembre 2019 ore 09:00 EST (ore 15:00 italiane). Per ora sono disponibili 1000 posti. Le candidature inviate durante il 2019 non sono più valide e vi dovrete reiscrivere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Richiedere i police certificates online</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/richiedere-police-certificates-online/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 18:20:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/richiedere-police-certificates-online/</guid>
      <description>Che cosa sono i police certificates necessari al rilascio di alcuni visti? Nel linguaggio comune è la &amp;ldquo;fedina penale&amp;rdquo;, un estratto delle eventuali registrazioni penali iscritte al casellario giudiziale.
Il Governo del Canada vuole conoscere i precedenti penali di chi immigra, tutto sommato una richiesta sensata!
Gli esatti documenti italiani sono:
 Certificato Generale del Casellario Giudiziale Certificato del Casellario dei Carichi Pendenti  Per una volta la burocrazia e il sistema italiano sono al passo coi tempi ed è possibile fare richiesta di questi documenti online, rivolgendosi al casellario giudiziale del tribunale di residenza:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOC: National Occupational Classification, di cosa si tratta?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/noc/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 10:53:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/noc/</guid>
      <description>Si parla di immigrare come skilled worker, ci sono codici come 0123 B4567 cosa significano esattamente?
I codici National Occupational Classification cercano di definire e raggruppare le tipologie lavorative in base a quali sono le mansioni del ruolo e il lavoro effettivamente svolto. Vediamo come i differenti gruppi sono rilevanti per chi cerca lavoro in Canada:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marijuana legale in Canada!</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/marijuana-legale-in-canada/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 22:10:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/marijuana-legale-in-canada/</guid>
      <description>Avete sentito bene! La legge Cannabis Act ha reso legale per uso medico e ricreativo la cannabis! A volte passeggiando si sentono zaffate che nemmeno per le strade di Amsterdam&amp;hellip;.
La legge è entrata in vigore ufficialmente il 17 Ottobre 2018, e dopo un anno dovrebbero diventare legali anche gli edibles contenenti cannabis (biscotti, torte, etc&amp;hellip;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LMIA: Labour Market Impact Assessment</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/lmia/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 21:32:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/lmia/</guid>
      <description>Questo articolo riguarda in realtà di datori di lavoro: sono essi che devono ottenere un Labour Market Impact Assessment prima di poter assumere un lavoratore straniero.
In sostanza un LMIA con esito positivo indica che nessun lavoratore Canadese è disponibile per ricoprire il ruolo indicato: c&#39;è quindi la necessità di assumere e si può procedere con l&amp;rsquo;assunzione di un non-canadese.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esame di inglese: IELTS o CELPIP?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/ielts-o-celpip/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 13:53:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/ielts-o-celpip/</guid>
      <description>Questa è una domanda che viene posta molto spesso online: &amp;ldquo;Devo fare una certificazione di inglese, quale è meglio?&amp;rdquo;
La risposta è molto semplice: gli unici esami di certificazione della lingua inglese riconosciuti dal Canada sono CELPIP e IELTS.
Il CELPIP (Canadian English Language Proficiency Index Program) è specificatamente canadese. Il test CELPIP General si fa tutto al computer, la parte di listening usa soltanto l&amp;rsquo;accento americano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quanto vale un Dollaro Canadese?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/quanto-vale-un-dollaro-canadese/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:29:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/quanto-vale-un-dollaro-canadese/</guid>
      <description>I tassi di cambio tra monete variano quotidianamente, al 1° Settembre 2019:
 1 dollaro corrisponde a 0.68 euro 1 euro corrisponde a 1.46 dollari  Il cambio è all&amp;rsquo;incirca stabile, come abituarsi mentalmente a convertire tra le valute?
Da dollari ad euro moltiplico per 2/3: ad esempio 45 dollari sono (45 * 2) / 3 = 90 / 3 = 30 euro circa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spedizione internazionale dei bagagli</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/spedizione-internazionale-bagagli/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 17:47:03 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/spedizione-internazionale-bagagli/</guid>
      <description>Quanto costa spedire i bagagli dall&amp;rsquo;Italia al Canada? O dal Canada all&amp;rsquo;Italia? Un trasloco internazionale può essere molto caro.
Se dovete spedire vestiti ed effetti personali (no mobili) lo spedizioniere che consiglio è SendMyBag.com.
Ha dei prezzi molto vantaggiosi e i tempi sono piuttosto rapidi: bagagli dal Canada all&amp;rsquo;Italia in una settimana, tracking online sempre disponibile!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come trovo un alloggio temporaneo?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/come-trovo-un-alloggio-temporaneo/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 19:51:40 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/come-trovo-un-alloggio-temporaneo/</guid>
      <description>Sicuramente il modo più facile e più comodo è prenotare un albergo o un ostello tramite Booking.com, uno dei siti di prenotazioni più grandi del mondo. Se vi registrate tramite il mio link avrete 15€ di sconto!
In alcune zone del Canada gli alberghi sono comunque costosi, e una valida alternativa è il famoso AirBNB e tramite il mio link potete ricevere fino a $45 CAD di sconto!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosa è la Permanent Residence (PR)</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/cosa-e-permanent-residence/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 19:02:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/cosa-e-permanent-residence/</guid>
      <description>Si tratta di uno status molto ambito fra tutti gli immigranti ed è facile capire perché: la permanent residence (residenza permanente) permette di restare in Canada e lavorare per qualunque datore di lavoro, ricevere assistenza medica, studiare, e applicare per la cittadinanza.
Sono poche le cose che non si possono fare: votare o farsi eleggere in cariche pubbliche, lavorare in condizioni che richiedono una &amp;ldquo;security clearance&amp;rdquo; (esempio: polizia, servizi segreti, ruoli che collaborano col governo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serve il visto se vengo da turista?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/serve-il-visto-se-vengo-da-turista/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 15:27:11 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/serve-il-visto-se-vengo-da-turista/</guid>
      <description>In breve: no! L&amp;rsquo;Italia ha degli accordi con il Canada per cui i cittadini Italiani non necessitano di visto turistico.
Potete visitare tranquillamente il Canada per 6 mesi.
Se pensate di arrivare in Canada per via aerea vi serve però l&amp;rsquo;eTA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quanto dura il Working Holiday Visa?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/quanto-dura-il-whv/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 12:43:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/quanto-dura-il-whv/</guid>
      <description>La durata indicata nel sito del governo Canadese indica 6 mesi per i cittadini italiani. Ma la realtà è un po&amp;rsquo; diversa&amp;hellip;
L&amp;rsquo;ufficiale di immigrazione ha l&amp;rsquo;ultima parola sulla durata effettiva, quindi controllate il foglio che vi viene rilasciato! A volte può capitare che sbaglino a calcolare e vi diano qualche mese in più o in meno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Riconoscimento della laurea italiana in Canada</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/riconoscimento-laurea-in-canada/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:02:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/riconoscimento-laurea-in-canada/</guid>
      <description>Una laurea italiana vale in Canada? Cosa devo fare per farmi riconoscere il titolo di studio?
In breve: si e la procedura da seguire è piuttosto semplice e indolore.
Il riconoscimento della laurea serve principalmente per l&amp;rsquo;immigrazione, in quanto permette di accumulare punti per il programma Express Entry (Permanent Residence), e per lavorare in alcune professioni sanitarie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosa è il Social Insurance Number (SIN)?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/cosa-e-social-insurance-number/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 23:38:03 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/cosa-e-social-insurance-number/</guid>
      <description>Il Social Insurance Number o SIN è l&amp;rsquo;equivalente canadese del nostro codice fiscale. Viene usato per identificarvi quando pagate le tasse o ricevete lo stipendio sul vostro conto in banca.
Si tratta di un codice numerico di nove cifre che dovete custodire gelosamente e non mostrare a nessuno. Gli unici a cui dovete mostrarlo sono il vostro datore di lavoro, la banca quando aprirete il conto canadese, gli sportelli del governo canadese e pochissime altre eccezioni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come trovare lavoro in Canada</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/come-trovare-lavoro-in-canada/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 21:50:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/come-trovare-lavoro-in-canada/</guid>
      <description>Ho scritto questi consigli pensando a chi di voi si trova già sul suolo canadese! Ricordatevi che per poter lavorare avete bisogno del SIN.
Siti specializzati per trovare lavoro Funzionano molto bene se avete in mente una certa tipologia di lavoro e avete la costanza di mandare &amp;ldquo;application&amp;rdquo; di continuo. Il mercato del lavoro è più dinamico che in Italia e le aziende ricevono moltissime candidature, per cui spesso non otterrete risposta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posso guidare in Canada con la patente italiana?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/posso-guidare-in-canada-con-la-patente-italiana/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 21:23:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/posso-guidare-in-canada-con-la-patente-italiana/</guid>
      <description>In generale si, ci sono però dei vincoli relativi allo status con cui siete entrati in Canada (turista, visto studio/lavoro, permanent resident, etc&amp;hellip;) che cambiano da provincia a provincia.
Formalmente servirebbe anche l&amp;rsquo;International Driving Permit da richiere in Italia prima di partire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dove fare l&#39;eTA? (Electronic Travel Authorization)</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/dove-fare-eta/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 12:15:03 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/dove-fare-eta/</guid>
      <description>Su che sito andare? Facile! Andate sul sito del Governo Canadese !!!
A differenza dell&amp;rsquo;ESTA americano, non è possibile applicare in gruppo e occorre rifare la procedura una volta per persona. È invece possibile utilizzare lo stesso indirizzo email per tutti i membri della famiglia o del gruppo.
Cosa serve? Si tratta di una procedura tutto sommato semplice che richiede alcuni dati:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosa è l&#39;eTA? (Electronic Travel Authorization)</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/cosa-e-eta/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 12:13:18 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/cosa-e-eta/</guid>
      <description>Spesso l&amp;rsquo;eTA viene scambiato per un tipo di visto mentre in realtà non lo è. Si tratta di una autorizzazione di viaggio elettronica, utilizzata dal governo del Canada per monitorare gli ingressi nel paese delle persone che provengono da paesi esenti da visto.
Nello specifico l&amp;rsquo;eTA è richiesto solamente se si entra in Canada per via aerea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dove si trovano i consolati italiani in Canada?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/dove-sono-consolati-italiani-in-canada/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 15:40:28 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/dove-sono-consolati-italiani-in-canada/</guid>
      <description>In canada si trovano tre consolati principali, eccone i recapiti.
Consolato Generale d&amp;rsquo;Italia a Montréal 3489 Drummond Street
MONTRÉAL, Québec H3G 1X6
Tel. (514) 849-8351/2/3/4
Fax (514) 499-9471
E-mail: consolato.montreal@esteri.it
Sito web: www.consmontreal.esteri.it
Circoscrizione: Québec, Newfoudland e Labrador, New Brunswick, Nova Scotia, Prince Edward Island
Consolato Generale d&amp;rsquo;Italia a Toronto 136 Beverley Street
TORONTO, Ontario M5T 1Y5</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come trasferire Euro in Canada</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/come-trasferire-euro-in-canada/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 12:34:34 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/come-trasferire-euro-in-canada/</guid>
      <description>Se avete provato a capire come fare un bonifico dalla vostro conto corrente italiano ad un conto canadese, di certo vi sarete scontrati con diversi problemi. Tanto per cominciare, i conti canadesi non hanno un IBAN come quelli europei e quindi capire quali siano le giuste &amp;ldquo;coordinate bancarie&amp;rdquo; non è semplice.
Una volta trovate occorre capire quali siano le commissioni per cambiare da Euro in Dollari Canadesi ed infine il costo del bonifico vero e proprio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come funziona l&#39;e-Transfer</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/come-funziona-etransfer/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 12:34:34 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/come-funziona-etransfer/</guid>
      <description>Le prime volte che mi sono imbattuto in questa modalità di pagamento molto usata dai canadesi ho avuto un po&amp;rsquo; di difficoltà. eTransfer è in pratica una specie di bonifico elettronico che viene inviato tramite email o SMS.
Chi effettua il bonifico entra nell&amp;rsquo;home banking e seleziona l&amp;rsquo;opzione per inviare un nuovo Interac e-Transfer. Compila quindi il nome del destinatario, l&amp;rsquo;importo e indica un indirizzo email o un numero di cellulare a cui inviare il pagamento.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
