<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articoli on Canada FAQ - domande e risposte per immigrare in Canada!</title>
    <link>https://canadafaq.it/articoli/</link>
    <description>Recent content in Articoli on Canada FAQ - domande e risposte per immigrare in Canada!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Mar 2020 14:00:24 -0700</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://canadafaq.it/articoli/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Coronavirus COVID-19 in Canada</title>
      <link>https://canadafaq.it/articoli/coronavirus/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 14:00:24 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/articoli/coronavirus/</guid>
      <description>Aggiornamento 8 Aprile 2020 I numeri ufficiali sono: 19.274 casi, 435 morti, oltre 361 mila persone testate.
La provincia più colpita è il Québec con oltre 10 mila casi, seguita dall&amp;rsquo;Ontario con oltre 5000 casi.
Aggiornamento 30 Marzo 2020 I numeri ufficiali sono: 7437 casi, 89 morti, oltre 225.000 persone testate a livello nazionale.
A Vancouver continuano gli applausi alle 7pm per ringraziare chi lavora nella sanità!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immigrazione e truffe: It&#39;s Canada Time</title>
      <link>https://canadafaq.it/articoli/immigrazione-truffe-itscanadatime/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 16:00:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/articoli/immigrazione-truffe-itscanadatime/</guid>
      <description>Ci sono molte strade per immigrare in Canada e ognuna di esse richiede un certo quantitativo di &amp;ldquo;burocrazia&amp;rdquo; da svolgere. Tutte le indicazioni necessarie si trovano sul sito del Governo&amp;hellip; onestamente si tratta di un bel po&amp;rsquo; da digerire! Per questo tante persone da tutto il mondo si rivolgono ad avvocati ed agenzie di immigrazione per ricevere aiuto nel gestire le pratiche e presentare la domanda giusta con la documentazione corretta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>È facile trovare lavoro in Canada?</title>
      <link>https://canadafaq.it/articoli/e-facile-trovare-lavoro/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 21:31:24 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/articoli/e-facile-trovare-lavoro/</guid>
      <description>La domanda che sento in assoluto più spesso nei gruppi Facebook: è facile trovare lavoro in Canada? Faccio il lavoro X, c&#39;è posto per me in Canada? Si trova lavoro come cameriere/barista/commesso?
La domanda in se è lecita. Una persona si aspetta di potersi trasferire e trovare un impiego per mantenersi. Magari un qualche lavoretto temporaneo inizialmente mentre ci si ambienta e poi migliorare la propria situazione, perché no?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I migliori ristoranti italiani a Vancouver!</title>
      <link>https://canadafaq.it/articoli/ristoranti-italiani-a-vancouver/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 21:30:24 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/articoli/ristoranti-italiani-a-vancouver/</guid>
      <description>Vancouver è una città cosmopolita e potete trovare la cucina di tutto il mondo! Per quanto sia buono il sushi, dopo un po&amp;rsquo; stufa. Buona anche la cucina greca, mediorientale, e gli hamburger&amp;hellip;
Vi tornerà prima o poi voglia di un piatto di pasta come si deve o di una buona pizza! E quindi dove andare?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carte di Credito in Canada</title>
      <link>https://canadafaq.it/articoli/carte-di-credito-in-canada/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 14:00:24 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/articoli/carte-di-credito-in-canada/</guid>
      <description>Una delle prime cose che mi ha colpito a Vancouver è stato vedere le persone pagare qualsiasi cosa usando la carta di credito. Dal pranzo al caffè, la spesa ma anche una singola banana. Si tratta di un mezzo di pagamento veloce e comodo: non c&#39;è da contare resto, basta appoggiare la carta sul POS e pagamento effettuato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perché ho aperto questo blog</title>
      <link>https://canadafaq.it/articoli/perche-ho-aperto-questo-blog/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 14:00:24 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/articoli/perche-ho-aperto-questo-blog/</guid>
      <description>Questo è un post un po&amp;rsquo; personale. Sono venuto in Canada con un Work Permit di 2 anni ed ottenerlo è stato un incubo. Dopo alcuni colloqui sono stato selezionato da una grossa multinazionale ed ho ottenuta una offerta di lavoro. Fantastico!
Da qui (gennaio 2017) inizia quasi un anno di travaglio burocratico per raccogliere la documentazione necessaria.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
