<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>visti on Canada FAQ - domande e risposte per immigrare in Canada!</title>
    <link>http://canadafaq.it/tags/visti/</link>
    <description>Recent content in visti on Canada FAQ - domande e risposte per immigrare in Canada!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2019 11:15:00 -0700</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://canadafaq.it/tags/visti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Il Working Holiday Visa spiegato</title>
      <link>http://canadafaq.it/faq/whv-spiegato/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 11:15:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://canadafaq.it/faq/whv-spiegato/</guid>
      <description>Il Working Holiday Visa o più brevemente WHV è un visto che vi permette di lavorare temporaneamente in Canada per 6 mesi e può essere esteso per ulteriori 6 mesi da visitatore.
Ci sono due requisiti fondamentali da rispettare:
 Età compresa tra 18 e 35 anni Avere residenza in Italia nel momento in cui applicate  Il permesso di lavoro associato è di tipo open cioè potete lavorare per qualunque azienda o datore di lavoro in Canada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serve il visto se vengo da turista?</title>
      <link>http://canadafaq.it/faq/serve-il-visto-se-vengo-da-turista/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 15:27:11 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://canadafaq.it/faq/serve-il-visto-se-vengo-da-turista/</guid>
      <description>In breve: no! L&amp;rsquo;Italia ha degli accordi con il Canada per cui i cittadini Italiani non necessitano di visto turistico.
Potete visitare tranquillamente il Canada per 6 mesi.
Se pensate di arrivare in Canada per via aerea vi serve però l&amp;rsquo;eTA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quanto dura il Working Holiday Visa?</title>
      <link>http://canadafaq.it/faq/quanto-dura-il-whv/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 12:43:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://canadafaq.it/faq/quanto-dura-il-whv/</guid>
      <description>La durata indicata nel sito del governo Canadese indica 6 mesi per i cittadini italiani. Ma la realtà è un po&amp;rsquo; diversa&amp;hellip;
L&amp;rsquo;ufficiale di immigrazione ha l&amp;rsquo;ultima parola sulla durata effettiva, quindi controllate il foglio che vi viene rilasciato! A volte può capitare che sbaglino a calcolare e vi diano qualche mese in più o in meno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosa è l&#39;eTA? (Electronic Travel Authorization)</title>
      <link>http://canadafaq.it/faq/cosa-e-eta/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 12:13:18 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://canadafaq.it/faq/cosa-e-eta/</guid>
      <description>Spesso l&amp;rsquo;eTA viene scambiato per un tipo di visto mentre in realtà non lo è. Si tratta di una autorizzazione di viaggio elettronica, utilizzata dal governo del Canada per monitorare gli ingressi nel paese delle persone che provengono da paesi esenti da visto.
Nello specifico l&amp;rsquo;eTA è richiesto solamente se si entra in Canada per via aerea.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
