<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>permanent-resident on Canada FAQ - domande e risposte per immigrare in Canada!</title>
    <link>https://canadafaq.it/tags/permanent-resident/</link>
    <description>Recent content in permanent-resident on Canada FAQ - domande e risposte per immigrare in Canada!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Oct 2020 12:00:00 -0700</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://canadafaq.it/tags/permanent-resident/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>eTA per Permanent Resident o CoPR, serve?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/eta-permanent-resident-copr/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 12:00:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/eta-permanent-resident-copr/</guid>
      <description>Una volta diventati Permanent Resident siete molto più liberi di viaggiare da e per il Canada: non vi servirà infatti più l&amp;rsquo;autorizzazione eTA quando salirete in aereo. Una preoccupazione in meno!
Dove però portare con voi la vostra PR card, la tessera rilasciata dal Governo che attesta il vostro status di residente permanente.
Quando ricevete per la prima volta la Permanent Residence all&amp;rsquo;estero vi verrà recapitato un documento cartaceo chiamato Confirmation of Permanent Residence (CoPR) che dovrete presentare al confine una volta entrati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosa è la Permanent Residence (PR)</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/cosa-e-permanent-residence/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 19:02:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/cosa-e-permanent-residence/</guid>
      <description>Si tratta di uno status molto ambito fra tutti gli immigranti ed è facile capire perché: la permanent residence (residenza permanente) permette di restare in Canada e lavorare per qualunque datore di lavoro, ricevere assistenza medica, studiare, e applicare per la cittadinanza.
Sono poche le cose che non si possono fare: votare o farsi eleggere in cariche pubbliche, lavorare in condizioni che richiedono una &amp;ldquo;security clearance&amp;rdquo; (esempio: polizia, servizi segreti, ruoli che collaborano col governo).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
