<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>banca on Canada FAQ - domande e risposte per immigrare in Canada!</title>
    <link>http://canadafaq.it/tags/banca/</link>
    <description>Recent content in banca on Canada FAQ - domande e risposte per immigrare in Canada!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2019 14:00:24 -0700</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://canadafaq.it/tags/banca/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Carte di Credito in Canada</title>
      <link>http://canadafaq.it/articoli/carte-di-credito-in-canada/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 14:00:24 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://canadafaq.it/articoli/carte-di-credito-in-canada/</guid>
      <description>Una delle prime cose che mi ha colpito a Vancouver è stato vedere le persone pagare qualsiasi cosa usando la carta di credito. Dal pranzo al caffè, la spesa ma anche una singola banana. Si tratta di un mezzo di pagamento veloce e comodo: non c&amp;rsquo;è da contare resto, basta appoggiare la carta sul POS e pagamento effettuato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come trasferire Euro in Canada</title>
      <link>http://canadafaq.it/faq/come-trasferire-euro-in-canada/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 12:34:34 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://canadafaq.it/faq/come-trasferire-euro-in-canada/</guid>
      <description>Se avete provato a capire come fare un bonifico dalla vostro conto corrente italiano ad un conto canadese, di certo vi sarete scontrati con diversi problemi. Tanto per cominciare, i conti canadesi non hanno un IBAN come quelli europei e quindi capire quali siano le giuste &amp;ldquo;coordinate bancarie&amp;rdquo; non è semplice.
Una volta trovate occorre capire quali siano le commissioni per cambiare da Euro in Dollari Canadesi ed infine il costo del bonifico vero e proprio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come funziona l&#39;e-Transfer</title>
      <link>http://canadafaq.it/faq/come-funziona-etransfer/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 12:34:34 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://canadafaq.it/faq/come-funziona-etransfer/</guid>
      <description>Le prime volte che mi sono imbattuto in questa modalità di pagamento molto usata dai canadesi ho avuto un po&amp;rsquo; di difficoltà. eTransfer è in pratica una specie di bonifico elettronico che viene inviato tramite email o SMS.
Chi effettua il bonifico entra nell&amp;rsquo;home banking e seleziona l&amp;rsquo;opzione per inviare un nuovo Interac e-Transfer. Compila quindi il nome del destinatario, l&amp;rsquo;importo e indica un indirizzo email o un numero di cellulare a cui inviare il pagamento.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
