<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>immigrazione on Canada FAQ - domande e risposte per immigrare in Canada!</title>
    <link>https://canadafaq.it/tags/immigrazione/</link>
    <description>Recent content in immigrazione on Canada FAQ - domande e risposte per immigrare in Canada!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Apr 2020 21:45:00 -0700</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://canadafaq.it/tags/immigrazione/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mi devo registrare all&#39;AIRE?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/mi-devo-registrare-all-aire/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 21:45:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/mi-devo-registrare-all-aire/</guid>
      <description>Gli italiani che intendono trasferisi all&amp;rsquo;estero per più di 12 mesi si devono iscrivere all&amp;rsquo;Anagrafe degli Italiani Residenti all&amp;rsquo;Estero (AIRE). L&amp;rsquo;iscrizione deve essere effettuata al più presto, meglio se entro i primi 90 giorni.
L&amp;rsquo;obbligo quindi non riguarda chi prova il working holiday.
Quali sono i vantaggi? Aggiornare la residenza permette di votare dall&amp;rsquo;estero, di richiedere certificati anagrafici e rinnovare la patente senza tornare in Italia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quanto tempo ci vuole per ottenere un visto?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/quanto-tempo-ci-vuole-per-ottenere-visto/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 19:30:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/quanto-tempo-ci-vuole-per-ottenere-visto/</guid>
      <description>Una volta raccolti i documenti necessari ed inviato una domanda completa, quanto tempo ci vuole per ottenere una risposta? Non è possibile dare una risposta esaustiva per ogni applicazione: dipende dal motivo per cui si applica, se l&amp;rsquo;applicazione è inviata dall&amp;rsquo;interno del Canada, dall&amp;rsquo;Italia o da qualche altro paese, se si tratta di un nuovo rilascio o un rinnovo&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immigrazione e truffe: It&#39;s Canada Time</title>
      <link>https://canadafaq.it/articoli/immigrazione-truffe-itscanadatime/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 16:00:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/articoli/immigrazione-truffe-itscanadatime/</guid>
      <description>Ci sono molte strade per immigrare in Canada e ognuna di esse richiede un certo quantitativo di &amp;ldquo;burocrazia&amp;rdquo; da svolgere. Tutte le indicazioni necessarie si trovano sul sito del Governo&amp;hellip; onestamente si tratta di un bel po&amp;rsquo; da digerire! Per questo tante persone da tutto il mondo si rivolgono ad avvocati ed agenzie di immigrazione per ricevere aiuto nel gestire le pratiche e presentare la domanda giusta con la documentazione corretta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biometrics: dove conviene andare al VAC</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/biometrics-dove-andare-al-vac/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:15:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/biometrics-dove-andare-al-vac/</guid>
      <description>Per biometrics si intendono le vostre impronte digitali e una vostra fotografia. Devono obbligatoriamente essere raccolti da un Visa Application Center (VAC) autorizzato.
In Italia ne esiste soltanto uno a Roma: VFS Global - Roma
Per chi vive lontano può essere un viaggio lungo! Ma grazie a compagnie aeree come Ryanair muoversi in Europa è diventato economico quindi le opzioni aumentano!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Individuare gli annunci truffa su Craigslist</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/individuare-annunci-truffa-su-craigslist/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 22:44:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/individuare-annunci-truffa-su-craigslist/</guid>
      <description>Una piaga piuttosto diffusa sono gli annunci truffa su craigslist. Craigslist è l&amp;rsquo;equivalente canadese di Subito.it o Kijiji.it: un sito di annunci di ogni tipo, dalle biciclette usate agli affitti.
La situazione degli affitti nelle grandi città è piuttosto critica: tanta richiesta e una offerta non sufficiente. Nonostante i prezzi molto elevati gli annunci di solito durano online pochi giorni, al massimo un paio di settimane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Richiedere i police certificates online</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/richiedere-police-certificates-online/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 18:20:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/richiedere-police-certificates-online/</guid>
      <description>Che cosa sono i police certificates necessari al rilascio di alcuni visti? Nel linguaggio comune è la &amp;ldquo;fedina penale&amp;rdquo;, un estratto delle eventuali registrazioni penali iscritte al casellario giudiziale.
Il Governo del Canada vuole conoscere i precedenti penali di chi immigra, tutto sommato una richiesta sensata!
Gli esatti documenti italiani sono:
 Certificato Generale del Casellario Giudiziale Certificato del Casellario dei Carichi Pendenti  Per una volta la burocrazia e il sistema italiano sono al passo coi tempi ed è possibile fare richiesta di questi documenti online, rivolgendosi al casellario giudiziale del tribunale di residenza:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOC: National Occupational Classification, di cosa si tratta?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/noc/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 10:53:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/noc/</guid>
      <description>Si parla di immigrare come skilled worker, ci sono codici come 0123 B4567 cosa significano esattamente?
I codici National Occupational Classification cercano di definire e raggruppare le tipologie lavorative in base a quali sono le mansioni del ruolo e il lavoro effettivamente svolto. Vediamo come i differenti gruppi sono rilevanti per chi cerca lavoro in Canada:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LMIA: Labour Market Impact Assessment</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/lmia/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 21:32:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/lmia/</guid>
      <description>Questo articolo riguarda in realtà di datori di lavoro: sono essi che devono ottenere un Labour Market Impact Assessment prima di poter assumere un lavoratore straniero.
In sostanza un LMIA con esito positivo indica che nessun lavoratore Canadese è disponibile per ricoprire il ruolo indicato: c&#39;è quindi la necessità di assumere e si può procedere con l&amp;rsquo;assunzione di un non-canadese.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esame di inglese: IELTS o CELPIP?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/ielts-o-celpip/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 13:53:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/ielts-o-celpip/</guid>
      <description>Questa è una domanda che viene posta molto spesso online: &amp;ldquo;Devo fare una certificazione di inglese, quale è meglio?&amp;rdquo;
La risposta è molto semplice: gli unici esami di certificazione della lingua inglese riconosciuti dal Canada sono CELPIP e IELTS.
Il CELPIP (Canadian English Language Proficiency Index Program) è specificatamente canadese. Il test CELPIP General si fa tutto al computer, la parte di listening usa soltanto l&amp;rsquo;accento americano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come trovo un alloggio temporaneo?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/come-trovo-un-alloggio-temporaneo/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 19:51:40 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/come-trovo-un-alloggio-temporaneo/</guid>
      <description>Sicuramente il modo più facile e più comodo è prenotare un albergo o un ostello tramite Booking.com, uno dei siti di prenotazioni più grandi del mondo. Se vi registrate tramite il mio link avrete 15€ di sconto!
In alcune zone del Canada gli alberghi sono comunque costosi, e una valida alternativa è il famoso AirBNB e tramite il mio link potete ricevere fino a $45 CAD di sconto!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosa è la Permanent Residence (PR)</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/cosa-e-permanent-residence/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 19:02:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/cosa-e-permanent-residence/</guid>
      <description>Si tratta di uno status molto ambito fra tutti gli immigranti ed è facile capire perché: la permanent residence (residenza permanente) permette di restare in Canada e lavorare per qualunque datore di lavoro, ricevere assistenza medica, studiare, e applicare per la cittadinanza.
Sono poche le cose che non si possono fare: votare o farsi eleggere in cariche pubbliche, lavorare in condizioni che richiedono una &amp;ldquo;security clearance&amp;rdquo; (esempio: polizia, servizi segreti, ruoli che collaborano col governo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Riconoscimento della laurea italiana in Canada</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/riconoscimento-laurea-in-canada/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:02:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/riconoscimento-laurea-in-canada/</guid>
      <description>Una laurea italiana vale in Canada? Cosa devo fare per farmi riconoscere il titolo di studio?
In breve: si e la procedura da seguire è piuttosto semplice e indolore.
Il riconoscimento della laurea serve principalmente per l&amp;rsquo;immigrazione, in quanto permette di accumulare punti per il programma Express Entry (Permanent Residence) e per lavorare in alcune professioni sanitarie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
