<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lavoro on Canada FAQ - domande e risposte per immigrare in Canada!</title>
    <link>https://canadafaq.it/tags/lavoro/</link>
    <description>Recent content in lavoro on Canada FAQ - domande e risposte per immigrare in Canada!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Mar 2020 15:00:00 -0700</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://canadafaq.it/tags/lavoro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Minimum Wage in British Columbia</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/minimum-wage-in-bc/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 15:00:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/minimum-wage-in-bc/</guid>
      <description>In Canada il lavoro dipendente ha una retribuzione minima garantita che si chiama Minimum Wage (stipendio minimo). Questo varia da provincia a provincia, per la British Columbia è di $13.85 all&amp;rsquo;ora (dal 1 Giugno 2019), il nuovo minimo dal 1 Giugno 2020 è di $14.60 all&amp;rsquo;ora.
Questo importo è lordo.
Alcune categorie di lavoratori possono avere uno stipendio minimo più basso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>È facile trovare lavoro in Canada?</title>
      <link>https://canadafaq.it/articoli/e-facile-trovare-lavoro/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 21:31:24 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/articoli/e-facile-trovare-lavoro/</guid>
      <description>La domanda che sento in assoluto più spesso nei gruppi Facebook: è facile trovare lavoro in Canada? Faccio il lavoro X, c&#39;è posto per me in Canada? Si trova lavoro come cameriere/barista/commesso?
La domanda in se è lecita. Una persona si aspetta di potersi trasferire e trovare un impiego per mantenersi. Magari un qualche lavoretto temporaneo inizialmente mentre ci si ambienta e poi migliorare la propria situazione, perché no?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOC: National Occupational Classification, di cosa si tratta?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/noc/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 10:53:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/noc/</guid>
      <description>Si parla di immigrare come skilled worker, ci sono codici come 0123 B4567 cosa significano esattamente?
I codici National Occupational Classification cercano di definire e raggruppare le tipologie lavorative in base a quali sono le mansioni del ruolo e il lavoro effettivamente svolto. Vediamo come i differenti gruppi sono rilevanti per chi cerca lavoro in Canada:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LMIA: Labour Market Impact Assessment</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/lmia/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 21:32:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/lmia/</guid>
      <description>Questo articolo riguarda in realtà di datori di lavoro: sono essi che devono ottenere un Labour Market Impact Assessment prima di poter assumere un lavoratore straniero.
In sostanza un LMIA con esito positivo indica che nessun lavoratore Canadese è disponibile per ricoprire il ruolo indicato: c&#39;è quindi la necessità di assumere e si può procedere con l&amp;rsquo;assunzione di un non-canadese.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosa è il Social Insurance Number (SIN)?</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/cosa-e-social-insurance-number/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 23:38:03 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/cosa-e-social-insurance-number/</guid>
      <description>Il Social Insurance Number o SIN è l&amp;rsquo;equivalente canadese del nostro codice fiscale. Viene usato per identificarvi quando pagate le tasse o ricevete lo stipendio sul vostro conto in banca.
Si tratta di un codice numerico di nove cifre che dovete custodire gelosamente e non mostrare a nessuno. Gli unici a cui dovete mostrarlo sono il vostro datore di lavoro, la banca quando aprirete il conto canadese, gli sportelli del governo canadese e pochissime altre eccezioni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Come trovare lavoro in Canada</title>
      <link>https://canadafaq.it/faq/come-trovare-lavoro-in-canada/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 21:50:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://canadafaq.it/faq/come-trovare-lavoro-in-canada/</guid>
      <description>Ho scritto questi consigli pensando a chi di voi si trova già sul suolo canadese! Ricordatevi che per poter lavorare avete bisogno del SIN.
Siti specializzati per trovare lavoro Funzionano molto bene se avete in mente una certa tipologia di lavoro e avete la costanza di mandare &amp;ldquo;application&amp;rdquo; di continuo. Il mercato del lavoro è più dinamico che in Italia e le aziende ricevono moltissime candidature, per cui spesso non otterrete risposta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
